\thispagestyle{plain}
\index[in]{Drei glänzende Kugeln}
\index[in]{Es liegen drei glänzende Kugeln}

%\begin{small}

\beginsong{Drei glänzende Kugeln}[]
\beginverse
1. Es \chord{a}liegen drei \chord{E}glänzende \chord{a}Kugeln, ich \chord{d}weiß nicht wo\chord{E}raus ge\chord{a}macht, \\
in einer \chord{E}niedrigen \chord{a}Kneipe, neun \chord{d}Meilen hin\chord{E}ter der \chord{a}Nacht. \\
Sie \chord{E}liegen auf grünem \chord{a}Tuch, und \chord{E}an der Wand hängt der \chord{E^7}Spruch: \\
Ref.: \chord{F}Wer die \chord{G}Kugeln \chord{C}rollen lässt, \chord{d}daredi \chord{G}daredi\chord{C}dum dei, \\
\ \ \ \ \ \ \chord{F}den überkomme die \chord{C}schwarze Pest, \chord{E}daredi \chord{E^7}daredi \chord{a}dum. \\
\endverse

\beginverse
2. Der \chord{a}Wirt der \chord{E}hat nur ein \chord{a}Auge, und \chord{d}das trägt er \chord{E}hinter dem \chord{a}Ohr. \\
Aus seinem ge\chord{E}spaltenen \chord{a}Kopfe ragt \chord{d}eine An\chord{E}tenne her\chord{a}vor. \\
Er \chord{E}trinkt aus einer \chord{a}Seele und \chord{E}ruft aus roter Keh\chord{E^7}le: \\
\endverse

\beginverse
3. Die \chord{a}einen \chord{E}sagen, die \chord{a}Kugeln sind die \chord{d}Sonne, die \chord{E}Erde, der \chord{a}Mond, \\
die ander'n \chord{E}glauben, sie \chord{a}seien das \chord{d}Feuer, die \chord{E}Angst und der \chord{a}Tod. \\
Und \chord{E}wenn sie beisammen \chord{a}sind, dann \chord{E}summen sie in den \chord{E^7}Wind: \\
\endverse

\beginverse
4. Doch \chord{a}dann kam \chord{E}einer ge\chord{a}ritten -es \chord{d}war in dem \chord{E}Jahr vor der \chord{a}Zeit- \\
auf einer ge\chord{E}sattelten \chord{a}Wolke von \chord{d}hinter der \chord{E}Ewig\chord{a}keit. \\
Er \chord{E}nahm von der Wand eine \chord{a}Queue, der \chord{E}Wirt rief krächzend ''He!''\chord{E^7} \\
\endverse

\beginverse
5. Doch \chord{a}jener der \chord{E}lachte zwei \chord{a}Donner und \chord{d}wachste den \chord{E}knöchernen \chord{a}Stab, \\
visierte und \chord{E}stieß, die \chord{a}Kugeln prallten \\
anein\chord{d}ander, der \chord{E}Wirt grub ein \chord{a}Grab. \\
\chord{E}Fäulnis flatterte \chord{a}auf, so \chord{E}nahm alles seinen Lauf.\chord{E^7} \\
\endverse
\endsong

%\end{small}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Franz Josef Degenhardt, 1963\\
FA: 69 GB: 92 LB: 126 TS: 258 PI:\checkmark
\end{angaben}
